\begin{tutorial}{Оркестр}

Построим ориентированный граф, в котором музыканты будут соответствовать вершинам.

После анализа условия задачи легко понять, что в каждой компоненте связности графа не может существовать больше одного цикла (для строгого доказательства попробуйте построить контрпример).

Для подсчета количества компонент связности можно использовать типовой алгоритм обхода графа (можно использовать как поиск в ширину, так и в глубину). Лучше реализовать обход графа в итеративном стиле, поскольку это поможет предотвратить переполнение стека. 

Также легко видеть, что часто в графе будут присутствовать изолированные вершины, у которых нет входящих дуг. Назовем их для определённости <<хвостами>>. Их можно поместить в~отдельный список ещё на этапе чтения данных.

Каждая цепочка начинается с одного из таких хвостов. Чтобы найти цепочку максимальной длины, можно в цикле перебрать все хвосты, для каждого хвоста подсчитать количество вершин  в~цепочке.

\begin{center}
\includegraphics[natwidth=261, natheight=204, width=0.5\textwidth]{orchestra.pdf}
\end{center}

\end{tutorial}
